[集思廣益]習維嘅忌商同朱元璋對沈萬三一樣

維尼治下，國進民退係眾所周知

本身任內應該守wto承諾開放市場
結果冇仲變本加厲，而家仲要搞死民企學人想公私合營
當年廣州老字號如蓮香樓唔係搬左落香港一早渣都冇

馬雲嘅收山令我諗起一個人，同樣係江南人氏嘅沈萬三，一個同馬雲背景好似，都係白手興家，做商人起家

睇強國劇聚寶盆算係講左佢生平，但現實中呢個人慘得多，唔止畀人抄家流放，族人仲要被誅殺

呢樣野帶出，兩位統治者都係對商界人士戒心重，怕富可敵國，包包怕民企侵蝕國企利益，朱元璋就直頭怕個帝位不保

因為如果商界做到左右經濟甚至左右國家政策，統治者就怕佢會喺政治上有影響力甚至動搖執政能力同權威

點解支那唔完全開放市場畀民企，相信係習包包投鼠忌器，怕國企呢類國家機器同外企民企競爭唔到而失去監視人民同埋保障唔到權貴嘅利益

估唔到，有生之年會見到歷史重演，話支那似明朝真係冇錯